新一代港人 無瘧疾免疫力

新一代港人 無瘧疾免疫力

【晴報專訊】日前香港一名女子到瑪麗醫院求診，當時並無透露曾外遊，再求醫才告知醫生曾到非洲加納，後確診感染瘧疾，情況危殆。港大微生物學系講座教授袁國勇指，本港防蚊等措施完善，新一代港人已無免疫力，若延誤診治可致腦部永久受損，呼籲市民求診時須主動告知旅遊史。

該名40歲女子返港約兩周後因發燒、肌肉疼痛等病徵，到瑪麗醫院急症室求診，但並無透露曾外遊。她3天後因上腹部疼痛、血尿等症狀再求醫，才向醫生表明外遊紀錄，入院不久已失去知覺，證實感染瘧疾，情況危殆。袁國勇表示昨在電台表示，本港防蚊等措施完善，新一代港人已無免疫力。他續稱，瘧疾死亡率高，一旦延誤醫治，可造成腦部永久受損甚至死亡。市民求診時大多被問及10多日內旅遊地點，但瘧疾有潛伏期，3個月內都有危險，呼籲如曾到訪南美洲等高危地區，回港後感不適須立即求醫，並主動告知旅遊史。

另外，食衞局公布委託顧問進行研究指，47％港人仍偏愛吃活雞，認為活家禽業應維持現狀，毋須取締活家禽業。袁表示，全面禁止活雞銷售才可杜絕禽流感。雖然報告指本港防控措施將風險已減至極低，但袁認為即使加強人雞分隔，政府亦無可能化驗所有進口活雞，隨時出現漏網之魚，零售點亦難以無雞毛及排洩物，「要做到零風險是天方夜譚」，呼籲市民深思是否值得為進食活雞，花費大量金錢提升人雞分隔措施。

袁國勇讚揚高永文任內工作

另外，袁讚揚現任局長高永文在醫管局、傳染病控制等方面表現很好，直言要找到像高的人選並不容易，認為下任局長壓力很大。

In 晴報 we trust